# Hello world приложение на Vue 3 + Vite запускаемое через CI/CD

> В проекте настроена интеграция в телеграмм для уведомлений о статусе сборок проекта. `https://t.me/gitlab_notifocation_test`
---
### Предварительные работы:


1. В папке `infrastructure` необходимо отредактировать файл hosts, указав IP-адрес сервера с приложением.
2. Запустить скрипт подготовки окружения: `ansible-playbook infrastructure.yaml -i hosts`


## Описание процесса CI pipelines

1. Клонируется репозиторий

2. Устанавливаются зависимости node_modules 

3. Собирается проект 

4. Копируется папка сборки (dist) в директорию /var/www

## Локальный запуск проекта в IDE
1. Скачиваем проект и переходим в скаченную директорию.
```bash 
git clone ссылка_на_проект | cd имя_папки
``` 
2. Устанавливаем пакеты из package.json 
```bash
npm install
```
3. Запускаем проект 
```bash 
npm run dev
```

## TODO
- Добавить подготовку инфраструктуры через ansible
- [ ] Обернуть проект в docker-контейнер

</details>
